{"Questions":[{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平强调国防和（）是国家安全的坚强后盾。","correctAnswer":"(A)军队","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"军队/物质/人民/文化"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"人民军队之所以能始终保持强大的凝聚力、向心力、战斗力，经受各种考验，最根本的就是靠（）","correctAnswer":"(A)党的坚强领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的坚强领导/习近平总书记的领导/思想建设/作风建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"人民军队的军魂和命根子是（）","correctAnswer":"(B)党的坚强领导","analysis":"军队作用的理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"武器装备/党的坚强领导/思想建设/作风建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持党对军队的绝对领导，最重要的是始终在（）同党中央保持高度一致。","correctAnswer":"(C)思想政治上行动上","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"习近平总书记/步伐上/思想政治上行动上/学习上"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"军队要牢固树立（）这个唯一根本标准。","correctAnswer":"(D)战斗力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治力/执行力/学习力/战斗力"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"军队要坚持把提高（）作为全军各项建设的出发点和落脚点。","correctAnswer":"(C)战斗力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"思想建设/政治建设/战斗力/作风建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系，调整优作战力量结构，要以（）建设为核心","correctAnswer":"(A)军事信息系统","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"军事信息系统/挥控制系统和战略预警体系/空军建设/海军建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系，调整优作战力量结构要突出抓好（）","correctAnswer":"(C)指挥控制系统和战略预警体系等建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"海军建设/火箭军建设/指挥控制系统和战略预警体系等建设/空军建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"当今世界大国关系进入全方位角力新阶段，霸权主义、强权政治和（）有所上升，世界依然面临着现实和潜在的战争威胁。","correctAnswer":"(B)新干涉主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"恐怖主义/新干涉主义/军国主义/极端民族主义"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"我们军队保卫传统的领土领海领空安全，而且要保护海洋、太空、（）等新型安全领域的安全","correctAnswer":"(D)网络电磁空间","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"宇宙空间/火星/月球/网络电磁空间"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"我们军队维护国家利益,下列说法错误的是（）","correctAnswer":"(A)不应为国际和地区提供公共安全产品","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"不应为国际和地区提供公共安全产品/要维护自己国家的安全和发展利益，而且也要维护国际和地区的安全和稳定/做到国家利益延伸到哪里，军事力量就要到达哪里/维护国家安全利益，也要维护国家发展利益"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持党对军队的绝对领导，需要一系列的制度保证，下列不属于这些制度的是（）。","correctAnswer":"(D)军队事务不管大小都向军委主席汇报","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"支部建立在连队之上/军队最高指挥权属于党中央/实行党委集体领导下的首长分工负责制/军队事务不管大小都向军委主席汇报"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"新型作战力量代表着军事技术和作战方式的发展趋势，具有（）、体系编成新、制敌手段新等优长，是国家战略能力的前瞻力量。","correctAnswer":"(B)技术平台新","analysis":"新型军事力量的认识","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"网络空间大/技术平台新/投射能力强/发展空间广"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"（）、（）、（）是中国共产党独立领导革命战争和创建人民军队的伟大开端。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"黄花岗起义/南昌起义/秋收起义/广州起义"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"努力建设与我国国际地位相称、与国家安全和发展利益相适应的巩固国防和强大军队任务包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"要保卫传统的领土领海领空安全，而且要保护海洋、太空、网络电磁空间等新型安全领域的安全/要维护国家安全利益，也要维护国家发展利益/做到国家利益延伸到哪里，军事力量就要到达哪里/要维护自己国家的安全和发展利益，而且也要维护国际和地区的安全和稳定，为国际和地区提供公共安全产品。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"坚持党对军队的绝对领导是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的领导决定军队建设的政治方向/坚持党对军队的绝对领导，才能保证人民军队的性质/坚持党对军队的绝对领导是军队的军魂/军队的诞生就与党紧密地联系在一起"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系就要（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"调整优作战力量结构/加快新型作战力量建设/推进作战要素融合集成/就要把军事建设放在一切工作的首位"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系，推进作战要素融合集成要做到（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"相对偏军事方面","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"以军事信息系统建设为核心/突出抓好指挥控制系统和战略预警体系等建设/最大限度地发挥作战体系的整体效能/最大限度地提升基于信息系统的体系作战能力"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是现代战争的核心战斗力。","correctAnswer":"(A)科技","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"科技"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是人民军队的立军之本。","correctAnswer":"(A)政治建军","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"政治建军"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"建设一支听党指挥能打胜仗作风优良的人民军队。其中（）是灵魂，（）是核心，作风优良是保证。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"听党指挥/能打胜仗"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）反映军队的根本职能和军队的根本指向。","correctAnswer":"(A)能打胜仗","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"能打胜仗"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"军队建设坚持把（）作为全军各项建设的出发点和落脚点。","correctAnswer":"(A)提高战斗力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"提高战斗力"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是人民军队的鲜明特色和政治 优势。","correctAnswer":"(A)作风优良","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"作风优良"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"坚持党对军队的绝对领导，最紧要的是始终在（）上、（）上、行动上同党中央保持高度一致。","correctAnswer":"A B","analysis":"对党对军队的绝对领导的理解","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"思想/政治"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"党对军队绝对领导的根本原则和制度，发端于南昌起义，奠基于三湾改编，定型于（），是人民军队完全区别于一切旧军队的政治特质和根本优势。","correctAnswer":"(A)古田会议","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"古田会议"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系中的推进作战要素融合集成，以（）为核心。","correctAnswer":"(A)军事信息系统建设","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"军事信息系统建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）、（）、（）是党独立领导革命和创建人民军队的开始。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"南昌起义/秋收起义/广州起义"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"军队强不强，关键看打仗；战场打不赢，一切等于零。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"习近平强军思想，是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分，开拓了马克思主义军事理论和当代中国军事实践发展新境界，标志着党的军事指导理论的与时俱进。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"党对军队的绝对领导是中国特色社会主义的本质特征，是党和国家的重要政治优势。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"中国人民解放军素以能征善战著称于世，创造过许多辉煌的战绩，但以前能打胜仗不等于现在能打胜仗。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"习近平强军思想深刻回答了“新时代建设一支什么样的强大人民军队、怎样建设强大人民军队”的时代课题，其主要内容有哪些？","correctAnswer":"(A)一是强国必须强军，巩固国防和强大人民军队是新时代坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。二是党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，必须同国家现代化进程相一致，力争到2035年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。三是党对军队绝对领导是人民军队建军之本、强军之魂，必须全面贯彻党领导军队的一系列根本原则和制度，确保部队绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。四是军队是要准备打仗的，必须聚焦能打仗、打胜仗，创新发展军事战略指导，构建中国特色现代作战体系，全面提髙新时代备战打仗能力，有效塑造态势、管控危机、遏制战争、打赢战争。五是作风优良是我军鲜明特色和政治优势，必须加强作风建设、纪律建设，坚定不移正风肃纪、反腐惩恶，大力弘扬我党我军光荣传统和优良作风，永葆人民军队性质、宗旨、本色。六是推进强军事业必须坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军，更加注重聚焦实战、更加注重创新驱动、更加注重体系建设、更加注重集约高效、更加注重军民融合，全面提高革命化现代化正规化水平。七是改革是强军的必由之路，必须推进军队组织形态现代化，构建中国特色现代军事力量体系，完善中国特色社会主义军事制度。八是创新是引领发展的第一动力，必须坚持向科技创新要战斗力，统筹推进军事理论、技术、组织、管理、文化等各方面创新，建设创新型人民军队。九是现代化军队必须构建中国特色军事法治体系，推进治军方式根本性转变，提高国防和军队建设法治化水平。十是军民融合发展是兴国之举'、强军之策，必须坚持发展和安全兼顾、富国和强军统一，形成全要素、多领域、高效益军民融合深度发展格局，构建一体化的国家战略体系和能力。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"一是强国必须强军，巩固国防和强大人民军队是新时代坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。二是党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，必须同国家现代化进程相一致，力争到2035年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。三是党对军队绝对领导是人民军队建军之本、强军之魂，必须全面贯彻党领导军队的一系列根本原则和制度，确保部队绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。四是军队是要准备打仗的，必须聚焦能打仗、打胜仗，创新发展军事战略指导，构建中国特色现代作战体系，全面提髙新时代备战打仗能力，有效塑造态势、管控危机、遏制战争、打赢战争。五是作风优良是我军鲜明特色和政治优势，必须加强作风建设、纪律建设，坚定不移正风肃纪、反腐惩恶，大力弘扬我党我军光荣传统和优良作风，永葆人民军队性质、宗旨、本色。六是推进强军事业必须坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军，更加注重聚焦实战、更加注重创新驱动、更加注重体系建设、更加注重集约高效、更加注重军民融合，全面提高革命化现代化正规化水平。七是改革是强军的必由之路，必须推进军队组织形态现代化，构建中国特色现代军事力量体系，完善中国特色社会主义军事制度。八是创新是引领发展的第一动力，必须坚持向科技创新要战斗力，统筹推进军事理论、技术、组织、管理、文化等各方面创新，建设创新型人民军队。九是现代化军队必须构建中国特色军事法治体系，推进治军方式根本性转变，提高国防和军队建设法治化水平。十是军民融合发展是兴国之举'、强军之策，必须坚持发展和安全兼顾、富国和强军统一，形成全要素、多领域、高效益军民融合深度发展格局，构建一体化的国家战略体系和能力。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"党对军队的绝对领导，其基本内容是什么？","correctAnswer":"(A)军队必须完全地无条件地置于中国共产党的领导之下，在思想上政治上行动上始终与党中央、中央军委保持高度一致，坚决维护党中央、中央军委权威，任何时候任何情况下都坚决听从党中央、中央军委指挥。这准确深刻地反映了中国共产党对军队的绝对领导，是唯一的独立的领导，是直接领导、直接指挥，是包括政治领导、思想领导、组织领导在内的全面领导，涵盖军事、政治、后勤、装备建设各个领域，贯穿于完成各项任务的全过程。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"军队必须完全地无条件地置于中国共产党的领导之下，在思想上政治上行动上始终与党中央、中央军委保持高度一致，坚决维护党中央、中央军委权威，任何时候任何情况下都坚决听从党中央、中央军委指挥。这准确深刻地反映了中国共产党对军队的绝对领导，是唯一的独立的领导，是直接领导、直接指挥，是包括政治领导、思想领导、组织领导在内的全面领导，涵盖军事、政治、后勤、装备建设各个领域，贯穿于完成各项任务的全过程。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"坚持党对军队绝对领导不是抽象的原则要求，而是有一整套制度作保证的。这些制度主要包括哪些方面的内容？","correctAnswer":"(A)（1）军队最高领导权和指挥权属于党中央和中央军委，中央军委实行主席负责制；（2）实行党委制、政治委员制、政治机关制；（3）实行党委统一的集体领导下的首长分工负责制；（4）实行支部建在连上。军委主席负责制是党对军队绝对领导的最高实现形式，党委、政治委员和政治机关是党从思想上政治上组织上建设和掌握部队的重要组织支撑，党委统一的集体领导下的首长分工负责制是党领导军队的根本制度，支部建在连上是党指挥枪原则落地生根的坚实基础。这一整套制度，是我们党在领导人民军队进行革命、建设和改革的实践中探索总结出来的，构成了一个严密科学完整的组织领导体系，为党对军队绝对领导提供了坚如磐石的根本保证。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"（1）军队最高领导权和指挥权属于党中央和中央军委，中央军委实行主席负责制；（2）实行党委制、政治委员制、政治机关制；（3）实行党委统一的集体领导下的首长分工负责制；（4）实行支部建在连上。军委主席负责制是党对军队绝对领导的最高实现形式，党委、政治委员和政治机关是党从思想上政治上组织上建设和掌握部队的重要组织支撑，党委统一的集体领导下的首长分工负责制是党领导军队的根本制度，支部建在连上是党指挥枪原则落地生根的坚实基础。这一整套制度，是我们党在领导人民军队进行革命、建设和改革的实践中探索总结出来的，构成了一个严密科学完整的组织领导体系，为党对军队绝对领导提供了坚如磐石的根本保证。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"如何建设世界一流军队？","correctAnswer":"(A)1.牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准2.坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军3.构建中国特色现代军事力量体系4.深入推进练兵备战","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"1.牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准2.坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军3.构建中国特色现代军事力量体系4.深入推进练兵备战"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"如何坚持党对军队的绝对领导，把党指挥枪的原则落到实处？","correctAnswer":"(A)第一，不折不扣落实好党领导军队的一整套制度。第二，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持德才兼备、以德为先，坚持对党忠诚、善谋打仗、敢于担当、实绩突出、清正廉洁的军队好干部标准，完善干部选拔任用机制，增强选人用人的科学性、准确性、公信度，确保枪杆子始终掌握在忠于党的可靠的人手中。第三，严守政治纪律和政治规矩，加大从严治党、从严治军力度，强化政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，防止和反对政治上的自由主义，确保全军官兵始终在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上与党中央、中央军委保持高度一致，一切行动听从党中央、中央军委指挥。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，不折不扣落实好党领导军队的一整套制度。第二，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持德才兼备、以德为先，坚持对党忠诚、善谋打仗、敢于担当、实绩突出、清正廉洁的军队好干部标准，完善干部选拔任用机制，增强选人用人的科学性、准确性、公信度，确保枪杆子始终掌握在忠于党的可靠的人手中。第三，严守政治纪律和政治规矩，加大从严治党、从严治军力度，强化政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，防止和反对政治上的自由主义，确保全军官兵始终在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上与党中央、中央军委保持高度一致，一切行动听从党中央、中央军委指挥。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"党的十九大对全面推进国防和军队现代化作出什么样新的战略安排？","correctAnswer":"(A)到2020年,国防和军队建设要基本实现机械化，信息化建设取得重大进展，战略能力有大的提升；到2035年，基本实现国防和军队现代化；到本世纪中叶，把人民军队全面建成世界一流军队。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"到2020年,国防和军队建设要基本实现机械化，信息化建设取得重大进展，战略能力有大的提升；到2035年，基本实现国防和军队现代化；到本世纪中叶，把人民军队全面建成世界一流军队。"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不符合我国今后一个时期军民融合发展总的要求的是（）","correctAnswer":"(D)所有公民都要接受军训","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"不断完善融合机制/丰富融合形式/拓展融合内容/所有公民都要接受军训"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不是我国军民融合发展中存在的问题的是（）","correctAnswer":"(A)顶层统筹管理体制健全","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"顶层统筹管理体制健全/工作执行力度不够/政策法规和运行机制滞后/思想观念跟不上"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）、军民一致，军民鱼水情深、患难与共，是人民军队无往而不胜的重要保证。","correctAnswer":"(B)军政一致","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"军地一致/军政一致/全心全意为人民服务/军官一致"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"多选题","stem":"关于推动军民融合深度发展说法有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"军民融合，源于党的“军民结合、寓军于民”的思想/人民离不开军队/军队更离不开人民/军政一致、军民一致，军民鱼水情深、患难与共，是人民军队无往而不胜的重要保证。"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"填空题","stem":"军民融合，源于党的（）思想，它强调国防和军队建设。","correctAnswer":"(A)军民结合、寓军于民","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"军民结合、寓军于民"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"填空题","stem":"走（）式发展路子，是实现富国和强军统一的重要途径。","correctAnswer":"(A)军民融合","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"军民融合"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"判断题","stem":"坚持富国和强军相统一是我们党的一贯主张。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"简答题","stem":"军民融合的目的是什么？","correctAnswer":"(A)在更广范围、更高层次、更深程度上把国防和军队现代化建设有机融入经济社会发展体系之中，做到一笔投资、双重效益。","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"在更广范围、更高层次、更深程度上把国防和军队现代化建设有机融入经济社会发展体系之中，做到一笔投资、双重效益。"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"简答题","stem":"如何加快形成军民融合深度发展格局？","correctAnswer":"(A)（1）坚持全国一盘棋。（2）健全体制机制。（3）强化战略规划。（4）突出重点领域。","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"（1）坚持全国一盘棋。（2）健全体制机制。（3）强化战略规划。（4）突出重点领域。"}]}